擬放寬外資買媒體 有利TVB

擬放寬外資買媒體 有利TVB

6,809

■TVB主席陳國強（左三）疑為內地人黎瑞剛代持股權。

【本報訊】今年5月電視廣播（TVB）被爆出港人主席陳國強疑似「代客泊車」，真正實益大股東為「中國梅鐸」黎瑞剛，被指可能觸犯《廣播條例》（《條例》）中對外資限制的條文。昨日施政報告提到，政府正檢討有關廣播方面的法例，希望於明年初諮詢公眾。消息人士稱，諮詢方向包括外資持有本地廣播業限制。TVB表示目前不會評論，但會繼續留意。

諮詢跨媒體控制權

消息人士指，諮詢包括是否放寬跨媒體控制權，以及外資持有本地廣播業限制，由於部份建議具爭議性，亦可能涉及修例，政府目前未有完成檢討的具體時間表。

根據現行《條例》規定，免費電視持牌人必須為本地人，當中對於「非通常居於香港人士」（外資）持股及表決權有嚴格限制，根據《條例》，外資須事先經通訊局批准才可持股2%或以上，而實際持股不得超過15%。通訊局現時正正就TVB股權變動以及大股東黎瑞剛的身份是否符合《條例》作出調查。

另外，有關跨媒體控制權的限制，《條例》附表1第2部訂明，持有一種媒體牌照（報章、電視、雜誌、廣告宣傳代理、聲音廣播）人士不能持有第二個同類或不同類的媒體牌照，除非取得行政長官和行政會議批准。

市場上一直有聲音指條例過時，有線大股東邱達昌早前亦指出，現時經營傳媒需作跨媒體發展，像「電視台會擁有報紙，報紙又擁有電視台咁」。

TVB表示，希望政府能放寬過時的法定要求，特別是在間接廣告、廣告時段、廣告性質的限制及播放港台節目的不合事宜規定等，做到「締造創新和投資的空間，讓本港的免費電視服務能持續發展」。但據了解，規管植入式廣告的相關條文屬於《電視通用業務守則》，而非《條例》，明年初的諮詢將不包括檢討植入式廣告規例。

■記者梁偉聰

上一則
摑楊偉雄一巴 林鄭親督搞創科

下一則
谷創科 研發開支增至450億

劇本：中央電視台全面收購TVB

而家已經係中央控制緊TVB啦
高層 股東 好多都同大陸中央有關係
仲有 越黎越多TVB職員都係講普通話大陸人

垃圾五毛電視台